如果係古代 你會係咩職業？

唔係你想做乜職業
要根據宜家自己家庭背景推斷

我先
阿爺阿嬤後生時係靠打魚維生
我屋企唔算有錢 所以我老豆應該都會打魚
照咁推斷我都應該係一個唔識字嘅漁民

阿嬤？

你新移民黎？

農民

屌 電話打筆劃揀錯隔離得唔得呀

和平個時
應該係餓死老婆既農民

打仗個時應該死左

蛋家人來

都係窮撚一名

朋友話我好撚奸

佃農

主公郁下隻手指尾就命都唔可以要既爛命敢死隊

奴隸

兵

太監

弓手

騎士

鐵匝，工匝

盜賊

兵
古代現今都好，都係做一世兵

由始至終

乞衣

我會想做好似埃及個啲防腐師

儈子手 合法斬人頭

辛苦你啦 巴打

整衫d古裝衫好靚

女人等嫁做主婦

想做週遊列國既士人 之後寫列國誌

呀爺賣牛

你無家底點識字呀

書生

祖先係d芝麻綠豆官
我應該會係二世祖

我祖先係教書，所以我都應該係
利申 讀書好撚廢

農夫

占星師

遊俠

四周圍走

司馬

講故佬aka 9upper

做官

阿爺果代附近已經算古代?

廢青

煉金術士

小二

皇帝

預言家

殺手

根據宜家自己家庭背景推斷

屌比我ff下 唔 ff既話我只係一個農民

以先老豆造船，子承父業，
繼續造內河船比蒙古佬遠洋打日本仔

小康之家日日鳩fing打雜

略有小錢既太子爺
我太爺以前有幾幅農地
不過因為俾狗共收哂啲地
所以要落黎香港避難

阿爺後生有塊地
屋企人做生意 有兩層樓 有工人
我讀唔成書 返到去應該係日日hea既二世祖

古代有冇馬會

文官

呀爺做洋服老豆做三行
我應該係古代地盤佬

阿嫲係地主

bamboo 7

青樓老闆

鐵匠

幫主

打手

土匪/賊

大汗

應該係漁民

遊俠

做狗

賭場

係官府坐係縣官旁邊果d師爺

補習天王
係古代好似蕭x,p chan咁

我阿爺同老豆細個養雞
不過我會去當兵

醫館太子女
利申 阿爺嗰代開始做中醫

兩老都係教畜 我諗我應該會係考科舉既人

掌門人

古天樂

my dream job

係客棧做講故佬

二世祖

山區村姑

老豆做IT

採花賊

氣味尚宮

十幾世前跑既祖先係清朝水軍唔知咩提督施琅 拜到依家
我應該唔係做官就係將軍仔再
利申 非ff

冒險家

巴打屋企有冇族譜

大夫

應該係做信差或者驛卒
係叫做可以打下政府工
同可以周圍騎馬都幾好

寒窗苦讀嘅書生

阿爺係地主，阿公開藥坊，二面都係有錢人。不過共產黨一黎就無曬。我阿爺阿嫲更加係文革做大地主俾人批鬥。

所以我可能係有錢二世祖或者黑五類。

史書有名既祖先 韋爵爺個下屬

太爺係某軍伐中既事務官
再早幾代係從商
阿公個老豆就係上海開工廠

照咁睇我應該唔係從商就係二世祖

香港淪陷前，我阿嫲係富家小姐，阿爺寫過報紙專欄(不過唔有錢)
我地屋企一般成績都ok ，呢一輩全部入到U，可能係以前都係士人，不過實係窮書生 唔識搵錢

乞丐中嘅乞丐

毒師
全家都毒撚嚟

俠士

石匠
我伯爺係泥水佬

做整電話係古代應該係咩職業

俠客

書香世家

武林盟主

做運輸係咪運鏢

鏢局係解款員多啲

運輸應該係抬轎或者拉車

雞

做wifi係古時係咪明醫 定係國師

No wifi no life

it狗係古代可以做咩

賣鴉片

工匠

園境師
鐵匠

如果俾人屠城嘅話應該死唔去 但要奶征服者鞋底

丐幫幫主夫人養缸魚個魚缸入面個隻龜

女冇得讀書，我諗我係一個激死父母嘅不孝女琴棋書畫冇樣得

地主個仔

農民/漁夫

炮兵

太公阿爺都叫讀過書有塊地
不過阿爸就唔好提了，我跟佢都係做工匠

開書齋或者武館

冇it 呢行 所以乖乖地做個農夫

我阿爺係畫家，咁我會係咩
係咪會係D有錢職

睇下你畫到咩境界啦
唔出名都係搵唔到食

咁就收得皮，我畫畫好差
不過我阿爺勁，我係咪可以做二世祖

做豬肉佬

其中一隻有去冇回既爛頭卒

士兵
成日覺得可以死係沙場咁轟烈先係自己想要嘅人生

一d都唔會轟烈，比後面條友支矛隊住你迫你向前走
之後比心劈完死唔去比後面d人踩死

戲子賣藝廢柴一件

我老豆應該會中科舉狀元
可能做官
推斷我可能係千金小姐

俾人踩完死唔去 奄奄一息
俾自己人打掃戰場割左耳仔換軍功

但有可能要政治聯姻 嫁個你唔鍾意既男人

古代唔係個個都盲婚啞嫁咩

判亂份子 乜乜起義果d
我睇所有野都唔順眼

梁山好漢

刪咗IT 呢兩個英文字就OK

奴隸/太監

丐幫

老豆老母都係垃圾
我係古代應該唔甘心 會一路殺上去 成為王

漁民
老母以前成家住船捉魚

漢奸

屋企係商人 然後俾老豆當生意咁嫁去第二度

阿爺係裝修佬

應該我都係

餓唔死但一世辛苦命

我爺係地盤判頭
老豆做地盤
我諗我如果古代可能都係做地盤

我阿爺好似打過日本仔 老豆就做碼頭

照咁計我一係做兵一係行船
應該同鄭和下西洋

將軍

養鴿

古代冇護士，我應該係醫女

農民/地盤佬

浪人

小弟乃長子謪孫, 老豆同老母兩家都大X把地，有幾個老婆, 日日食鴉片煙同賭錢o既二世祖......

啊爺做地盤老豆做裝修
我肯定係跟魯班搵食

浪人呢個身份有得傳承咩

清流書生

浪人係日本叫
中原應該係俠客

商人

浪人慘好多，一個對自己不薄嘅老細香咗，唔切腹就要自力更生
薩摩同長州呢啲仲係棄子，一班幫天皇重奪元首嘅武士居然因為新軍制全民皆兵而失去自己個飯碗，

元首地位

藩王

彈古箏
入宮做樂師

劊子手

店小二

廢青 二世祖 逃兵
唔到死個刻都唔會有覺悟要生存

借問聲古時入宮返呢D工係咪要閹o架呢?